Питання:

Описати своїми словами у кілька рядків, навіщо у програмуванні потрібні цикли.
Опишіть у яких ситуаціях ви використовували той чи інший цикл в JS.
Що таке явне та неявне приведення (перетворення) типів даних у JS?

Відповідь:


Цикли це повторення якоїсь дії, поки дійсна якась умова. Тобто цикли потрібні для автоматизації дій - щоб не писати
багато строчок коду, наприклад можно дати інструкцію - збільшуй число на 1, поки воно не стане рівним 100.
Цикли корисні коли треба, знайти щось чи перевірити щось поступово від початку і до кінця , або від кінця і до початку
при цьому ми можемо дати інструкцію зупинити цикл, якщо ми знайшли/перевірили те що треба і не має сенсу продовжувати далі.


наприклад:

виводити повідомлення поки, дані введені користувачем, не будуть відповідати певним вимогам.
виводити тільки конкретні числа з певного діапазону.
є багато інших прикладів але: я або не використовував поки-що (наприклад паліндром та інші),
або використовував один раз у продовж навчання і маю сумніви
чи треба їх вказувати, бо не засвоїв у повній мірі це як приклад.



Явне - це коли ми свідомо із наміром перетворюємо один тип даних на інший, наприклад Number(value), String(value), Boolean(value)
Не явне - це коли дані перетворються на інший тип автоматично, під час виконання якоїсь інструкції і не обов'язково розробник робить це із наміром.
Наприклад 2 + "2" буде текст 22 з типом строка, або будь яка математична операція (окрім коли + виконує конкатенацію)
з опреандом(ами) дасть тип даних number: "2" помножити на 3, буде 6 ; "2a" помножити на 3, буде NaN, котрий теж має тип даних number.
